【訪華第一戰】韓記者被踢臉鼻血狂流 目擊者爆衝突過程

南韓總統文在寅訪華之旅，未見成果，便爆發了「第一戰」！2名隨文在寅團隊採訪的韓國攝影記者，今日遭到中方警衞阻攔採訪，還被毆傷送院，事件引發青瓦台關注，並隨即通過外交部向中方提出抗議。有韓媒引媒目擊者還原事發經過。

據《Korean Times》報道，目擊者指，事發於今日上午10時56分左右，當時文在寅正北京國家會議中心出席中韓經貿合作交流會，參觀完韓國公司的展台後，移步前往另一展場。但文與其保安離開後，14名隨行的韓國記者及攝影記者卻被中國警衞阻攔。韓記者會表示他們需要跟隨文作報道，該些中國警衞卻揪着其中一名攝影記者Koh Young-kwon的衣領，將他推倒在地。Koh有一陣子無法站起來，另一名攝影記者欲拍下現場情況，卻被奪去相機。

在短暫衝突後，韓國記者們終於被允許前往第二展場，但又被另外15名中國警衞阻止進入，記者們展示了記者證後仍不果。此時，另一名攝影記者Lee Chung-woo提出抗議，結果被那些警衞拉到一旁，並用拳頭圍毆，Lee倒地時，被其中一名警衞踢中臉。目擊者稱，韓方官員試圖阻止警衞們的暴力行為，但對方沒有理會。

雖然當時韓方大部份保安都已隨文在寅離開，但仍有十多人出手阻止。兩名受傷的攝影記者隨後被送住文下榻的釣魚臺國賓館，由文的醫療團隊進行急救。目擊者透露，Koh的背部疼痛，Lee的雙眼則被打腫，還流鼻血，感到頭暈及想嘔，他隨後被送院接受電腦掃描及磁力共振檢查。

中韓友好換來咪就係拳打腳踢，有咩問題啊 韓方未富先驕

垃圾支那

文在寅抵北京發表演說：中韓為生命共同體

扺撚死

攪大佢

打在泡身，痛在支心
一拳一痛心

江湖規舉， 打人嗰d出黎俾南泡爆樽 當打和

呢兩個國家用拳打腳踢方式交流唔是最正常不過咩

南韓都有民族主義架，雙方應該又有一輪罵戰

支持南泡排華

唔知班泡菜點睇呢

文生個位都未坐穩
焗住要跟民意

唔係暗角 直接打撚你

咁即係白血病？

狗咬狗.jpg

兩班都未撚開發既 係咁上下啦

你做我隻狗，我打你d狗有咩問匙

睇死個左膠總統聽日行出黎話只係一埸誤會，大家和和氣氣

中韓 既民族主義只限於網上罵戰

排中啦